大學是陣地好還是流水好？感情是流水好

城市的屋頂都是天線，卻收不到從前。記憶本應像河，隨時間流動，如線如箭般。城市記憶卻又不斷重疊，事情密集地發生卻又被捆綁在一地方，就如外牆的油漆般。時間或會溜走，地方卻靜止至終，令記憶揮之不去。

原來這半年很長，五年更是遠得令人跨不過。地方使人重疊，但時間又叫人分開。14年的我追不上又放不下，19年的她卻總可活在當下，頭也不回就走向未來。

中大一役，最後用撤離去解決分化。實在令人懷疑當初所說的齊上齊落、不完美但接受和煲底見是可只是漂亮說話。當有磨擦同誤會時，唔係應該要反省同夾做法咩? 運動又好，關係又好。經歷14 年的我總是這樣想，難道我們可以再經歷多一次的失敗和低潮嗎？

但，或者撤離才是最好的結局，至少這避免了理大的悲劇，或者堅守陣地才是最大的傷害，人始終是去到最後的逆境，才知道自己和對方的真實。說過死守的人原來不會死守，但已令一心拯救的人陪上代價，但試問誰又可以怪責他們呢？因為說過齊上齊落的人難得又真的可以不計成本不計成功與否每一日都救下去？

我們終究不是走在一起，所以才只好流水，才要各自努力。 割席從來不是因為分化，只因曾走在一起卻不一樣。

我仍然相信真正既運動永遠係由人出發，我可以暫時放棄消滅敵人，但不能放棄呢一刻走在一齊既手足。推倒政權是我們的目標，但人永遠才是我們最大的意義。這不合時宜但我永遠相信。